[Matlab] 數學撚請入!解 Non-linear partial differential equations?

是咁的, 我已經絕望到一個地步先會係到開POST。
如何用 finite differential method 同 Newton-Raphson method 解 Non-linear PDE?
小弟, 整緊個數學模型, 模疑光纖係水入面既動態, 當中就要用到FDM 同 newton method 解PDE。有無高手有類似經驗OR Code 可以share?
唔識既, 都幫手問下你D Friend 啊。我唔想去IFC啊。

PDE 如下:

Discretization:

你去PhD/ Research 討論區問好似好D
幫你推下

你可以睇吓呢本書, 入面有啲相關內容:

Introduction to computation and modeling for differential equations, Lennart Edsberg

其實我試過,不過無人SHOW我

多謝巴打
巴打有無PDF 可以SHARE, 我搵過無免費source 啊

好老實連登就算有學術台都係吹水多
連中醫睇西醫有ref. 都可以睇錯鳩吹

冇人就試下reddit啦

有, 我可以send俾你

係wo, 我都唔記得有reddit!

拜謝

Email 夠唔夠send?

ckp2654321hk@gmail.com

人間有愛

haha 唔得咩?

咁用呢個onedrive

功課自己做...唔係唔可以討論 但去到問code既地步 太伸手黨

多謝巴打回覆,
其實我只係想要個Sample, 一個coding flow, 因為根本唔可能直接用到

巴打讀過相關既Topic?

收到啦 多謝哂你

Pish

Btw 巴打讀ie?

多謝巴打，唔係啊，我科冷門到hihi

omg!? 真的嗎，呢個位卡左我成個月有多。連登臥虎藏龍。
btw我無寫到boundary conditions

呢篇paper需然做towing system, 不過bc差唔多

巴打, 我大致掃完本書啦, 可惜佢無點提到Newnton-raphson method.
不過都多謝你
BTW你有無做過佢書最後D exercise?

點解會有負評架
問數都唔俾,咩世界

reddit

係都stack exchange 啦

post左

FDM 個accuracy 要幾多⋯newton's method 個precision又要幾多⋯
我之前讀fluid mechanics果陣做過，不過code一早扔哂
最主要係time 同 spacial derivative 都要discretize 然後每一個time step run一次array

試下爆power series

多謝巴打回覆
個Accuracy 同Precison 隨心, Error 大多都OK, 因為呢D可以後改

可唔可以講多D 個點寫個Flow?

我有boundary conditions 6 條Formula, + 6n 條discretization equation.
每個time step run 一次newtons method?

我而家既思路係:

Input 拖體parameter 9個
計出boundary conditions
得出第一格y(s=0,t=0)
順序得出y(s=1:n,t=0)
得出Cable 對拖體影響
得出新拖體Parameter
Input 到下個Time step (t=1)

可能有D1999 , 海涵巴打

多謝巴打回覆

Power series 好熟, 似層相識 但係個方法係定死左, 我自己定死左自己

啱呀個flow
我試下打唔打到大概既code

你知唔知Finite difference 個原理係點？即係forward difference/upwind果d同埋boundary condition有咩criteria? 同埋有機會個scheme唔stable會blow up, even the scheme is correctly implemented 所以你要好清楚用咩scheme去做
通常簡單d既話, time derivative 會用forward difference, spatial derivative就用central difference, 但係你咁多parameters可能要用d更高order既scheme（唔sure）
最basic 可以參考下linear advection:

如果你用forward in time backward in space既話，咁個flow大概係咁：

# Python # Parametersc = 15.0delta_x = 1000.0NX = 601n = 500delta_t = 30.0sigma = c * delta_t / delta_x# Initialize the arrayu = np.zeros(NX)u_next = np.zeros(NX)u[NX/2-10:NX/2+10] = 1 #Box signal# Boundary conditionsu_next[0] = u[0]u_next[NX-1] = u[NX-1]# Forward-in-time Backward-in-spacefor i in xrange(n): u_next[1:NX-1] = u[1:NX-1] - sigma * (u[1:NX-1] - u[0:NX-2]) u = np.copy(u_next)

用CFD會唔會solve到？

多謝巴打回覆
我其實都係參照文獻去做, 個離散方程, 佢地都係用central difference, 見佢地一個二個都Solve 到,某幾個情況比我還要複雜, 所以應該無問題

雖然我唔係好熟Python, 不過都大致理解巴打你段code.
我想問下你會點寫個BC
我太耐無寫Program, 有d lost
我手寫左個BC出黎, 但係唔係好知點樣寫入Matlab

得出第一格y(s=0,t=0)
順序得出y(s=1:n,t=0)

呢Part 係咪用Newton method 去計?

我仲整理緊我個思路, 俾FDM 同Newton 攪到好亂 坐係到成朝

CFD 係指CFX?

如果係CFX就應該唔得LA, 因為條CABLE要係動態

Computational Fluid Dynamic

我知啊，但係cfd入面有再細分架ma

不過唔緊要，我鎖死自己用matlab 好撚後悔
其實仲打算用orcaflex, 驚唔夠時間

我反而唔係好睇得明佢用緊邊種finite difference
正路用central difference 唔洗newton's method 幫手solve 但我見佢個discrete equation唔似central difference
有無完整paper睇睇？

其實我都無深究係邊種, 佢地講我就信
上面LINK 係Onedrive , 入面有4篇paper

藍字個篇應該最易睇個Layout, 其他paper都係Details

NUMERICAL SIMULATION OF UNDERSEA CABLE DYNAMICS
^---最原始同時最簡略

AN EFFICIENT ALGORITHM FOR SIMULATING THE DYNAMICS OF TOWED CABLE SYSTEMS
^----改進版, 好少少, 用係towed system

THE UNDERWATER TOWED SYSTEM BEHAVIOR DURING SHIP TURNING MANEUVERS ^----提到係 Central difference, Section 3, P.467 同時P468提到個flow

Evaluation of the effects of the communication cable on the dynamics of an underwater flight vehicle
^---- 最接近我個Design, 只係佢條CABLE 長度係變量, 我既係FIX長度

多謝巴打為我花費時間精力 真係感動

stackexchange幫到你

兒登唔0岩問正常野

ug math都好少玩nonlinear PDE既numerical solutions啦
提鏗哥真係搞笑

多謝巴打提議, 我Post左啦
反而呢到D巴打幫我更多

help me brother...

Can’t help 唔係呢個field

Never mind, 至少推到個Post

巴打我搵到個Toolbox 好似可以用, 可以幫眼望望嗎? 入面好似已經做緊FDM 同Newton method
,只係個discrete equation應該點寫入去

Sor未有電腦係手試唔到 個toolbox唔啱用 因為佢係for一條equation 你個case應該唔會有一個toolbox可以做到 因為你個case係solve緊systems of PDEs 唔只一個variable 而且最重要係boundary condition本身都係要solve equation..而家我會建議你首先整理左以下既野先:

1) boundary conditions既equations
2) initial conditions, 所有已知既parameters

Btw 我見你話藍字果篇野 佢係有兩個system 一個係個pipe 一個係架船 然後條pipe既boundary condition係由架船既system得出 有無理解錯
今晚返去再研究下

好, 等我概括一下我個Design
我係設計一個數學模型- 無人小型潛艇(AUV)連接一條好很長既光纖到岸上。當中無人小型潛艇既6DOF Model 我已做好, 只差光纖部分

由於光纖係Natural buoyancy, 所以要用到Ablow 提出模疑Cable dynamic既方法

然而, 成個模型同拖纜系統相似( 大船用纜拖細潛艇) 只不過佢係水上, 我係水下,
所以係Z.Feng 都會見到同樣既set up (佢Design 都係AUV連CABLE) ,只係 Cable 既boundary condition 稍微不一樣

現是Boundary conditions 如下:
BC1-3:
Vc(0,t)= W(2 個cable angle) R( 3 個AUV's angle) (3 個AUV's speed+ 3個AUV 角速度 * 連接點既座標)

BC4-6:
Vc(S,t)=0 由於係Fixed point, 所以最後一點係0位移

** Vc = [Vt, Vn, Vb] **Cable 3個方向速度; S係纜分段(0-S)

Initial conditions 係咪就係BC? 因為我見Z.Feng 都帶過IC=BC
巴打可以睇下Z. Feng 個篇, 佢無用到Newton method, 佢個Flow 我睇唔明

PS. AUV 既( u, w,v,q,r,.....) 共9個,係已知
我自己都覺得自己1999, 邊到唔清晰話我知

haha i大人材輩出